@prefix dbp:	<http://dbpedia.org/property/> .
@prefix dbr:	<http://dbpedia.org/resource/> .
dbr:Rouen_Cathedral	dbp:after	dbr:Cologne_Cathedral .
@prefix dbo:	<http://dbpedia.org/ontology/> .
<http://dbpedia.org/resource/K\u00F6lner_Dom>	dbo:wikiPageRedirects	dbr:Cologne_Cathedral .
<http://dbpedia.org/resource/Hohe_Domkirche_St._Peter_und_Maria>	dbo:wikiPageRedirects	dbr:Cologne_Cathedral .
dbr:Koln_Cathedral	dbo:wikiPageRedirects	dbr:Cologne_Cathedral .
dbr:Kolner_Dom	dbo:wikiPageRedirects	dbr:Cologne_Cathedral .
@prefix foaf:	<http://xmlns.com/foaf/0.1/> .
@prefix wikipedia-en:	<http://en.wikipedia.org/wiki/> .
wikipedia-en:Cologne_Cathedral	foaf:primaryTopic	dbr:Cologne_Cathedral .
dbr:Roncalliplatz	dbo:wikiPageRedirects	dbr:Cologne_Cathedral .
<http://dbpedia.org/resource/Franz_Christoph_Anton,_Count_of_Hohenzollern-Sigmaringen>	dbo:placeOfBurial	dbr:Cologne_Cathedral .
dbr:Richeza_of_Lotharingia	dbp:burialPlace	dbr:Cologne_Cathedral .
dbr:Ernest_of_Bavaria	dbo:placeOfBurial	dbr:Cologne_Cathedral .
dbr:Ecclesia_Cathedralis_Sanctorum_Petri_et_Mariae	dbo:wikiPageRedirects	dbr:Cologne_Cathedral .
<http://dbpedia.org/resource/Hohe_Domkirche_St._Petrus>	dbo:wikiPageRedirects	dbr:Cologne_Cathedral .
<http://dbpedia.org/resource/Ferdinand_Leopold,_Count_of_Hohenzollern-Sigmaringen>	dbo:placeOfBurial	dbr:Cologne_Cathedral .
dbr:Gisela_of_Swabia	dbp:coronation	dbr:Cologne_Cathedral .
dbr:Joachim_Meisner	dbp:church	dbr:Cologne_Cathedral .
dbr:Paul_Melchers	dbp:buried	dbr:Cologne_Cathedral .
dbr:Ferdinand_August_von_Spiegel	dbp:buried	dbr:Cologne_Cathedral .
<http://dbpedia.org/resource/Joseph_H\u00F6ffner>	dbp:buried	dbr:Cologne_Cathedral .
dbr:Johannes_von_Geissel	dbp:buried	dbr:Cologne_Cathedral .
dbr:Felix_von_Hartmann	dbp:buried	dbr:Cologne_Cathedral .
dbr:Philipp_Krementz	dbp:buried	dbr:Cologne_Cathedral .
dbr:Anton_Hubert_Fischer	dbp:buried	dbr:Cologne_Cathedral .
dbr:Karl_Joseph_Schulte	dbp:buried	dbr:Cologne_Cathedral .
@prefix rdf:	<http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix yago:	<http://dbpedia.org/class/yago/> .
dbr:Cologne_Cathedral	rdf:type	yago:Wikicat13th-centuryRomanCatholicChurchBuildings ,
		dbo:Building ,
		dbo:HistoricBuilding ,
		dbo:ArchitecturalStructure ,
		dbo:Location ,
		dbo:Place ,
		yago:WikicatRomanCatholicCathedralsInGermany ,
		yago:WikicatCathedralsInGermany ,
		yago:WikicatChurchesInGermany ,
		yago:WikicatReligiousBuildingsCompletedIn1880 ,
		yago:WikicatCathedrals ,
		yago:Cathedral102984061 ,
		yago:Object100002684 ,
		yago:PhysicalEntity100001930 .
@prefix owl:	<http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
dbr:Cologne_Cathedral	rdf:type	owl:Thing ,
		yago:Wikicat19th-centuryRomanCatholicChurchBuildings .
@prefix umbel-rc:	<http://umbel.org/umbel/rc/> .
dbr:Cologne_Cathedral	rdf:type	umbel-rc:Place .
@prefix wikidata:	<http://www.wikidata.org/entity/> .
dbr:Cologne_Cathedral	rdf:type	wikidata:Q41176 ,
		umbel-rc:Location_Underspecified ,
		<http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFormerWorld\u0027sTallestBuildings> ,
		yago:Whole100003553 .
@prefix schema:	<http://schema.org/> .
dbr:Cologne_Cathedral	rdf:type	schema:Place ,
		yago:YagoGeoEntity ,
		yago:YagoPermanentlyLocatedEntity .
@prefix geo:	<http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#> .
dbr:Cologne_Cathedral	rdf:type	geo:SpatialThing ,
		yago:PlaceOfWorship103953416 ,
		yago:Structure104341686 ,
		yago:Building102913152 ,
		yago:Church103028079 ,
		yago:Artifact100021939 ,
		schema:LandmarksOrHistoricalBuildings ,
		yago:WikicatChurchesInCologne .
@prefix rdfs:	<http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
dbr:Cologne_Cathedral	rdfs:label	"K\u00F6lner Dom"@de ,
		"Cologne Cathedral"@en ,
		"\u041A\u0451\u043B\u044C\u043D\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0441\u043E\u0431\u043E\u0440"@ru ,
		"\u30B1\u30EB\u30F3\u5927\u8056\u5802"@ja ,
		"Catedral de Col\u00F4nia"@pt ,
		"Dom van Keulen"@nl ,
		"\u0643\u0627\u062A\u062F\u0631\u0627\u0626\u064A\u0629 \u0643\u0648\u0644\u0648\u0646\u064A\u0627"@ar ,
		"Catedral de Colonia"@es ,
		"Cath\u00E9drale de Cologne"@fr ,
		"Duomo di Colonia"@it ,
		"\u79D1\u9686\u4E3B\u6559\u5EA7\u5802"@zh ,
		"Katedra \u015Bw. Piotra i Naj\u015Bwi\u0119tszej Marii Panny w Kolonii"@pl ;
	rdfs:comment	"\u30B1\u30EB\u30F3\u5927\u8056\u5802\uFF08\u30B1\u30EB\u30F3\u3060\u3044\u305B\u3044\u3069\u3046\u3001\u72EC:K\u00F6lner Dom\uFF09\u306F\u3001\u30C9\u30A4\u30C4\u306E\u30B1\u30EB\u30F3\u306B\u3042\u308B\u30B4\u30B7\u30C3\u30AF\u69D8\u5F0F\u306E\u5927\u8056\u5802\u3002\u6B63\u5F0F\u540D\u79F0\u306F\u3001\u30B6\u30F3\u30AF\u30C8\u30FB\u30DA\u30FC\u30BF\u30FC\u30FB\u30A6\u30F3\u30C8\u30FB\u30DE\u30EA\u30A2\u5927\u8056\u5802\uFF08Dom St. Peter und Maria\u3002\u8056\u30DA\u30C8\u30ED\u3068\u30DE\u30EA\u30A2\u5927\u8056\u5802\u306E\u610F\uFF09\u3002\u30B4\u30B7\u30C3\u30AF\u69D8\u5F0F\u306E\u5EFA\u7BC9\u7269\u3068\u3057\u3066\u306F\u4E16\u754C\u6700\u5927\u3067\u3042\u308A\u3001\u30ED\u30FC\u30DE\u30FB\u30AB\u30C8\u30EA\u30C3\u30AF\u6559\u4F1A\u306E\u30DF\u30B5\u304C\u304A\u3053\u306A\u308F\u308C\u3066\u3044\u308B\u3002\u5927\u8056\u5802\u306E\u7DAD\u6301\u7BA1\u7406\u306F\u4E3B\u306B\u30B1\u30EB\u30F3\u5927\u8056\u5802\u4E2D\u592E\u5EFA\u7BC9\u5354\u4F1A\u306B\u3088\u3063\u3066\u62C5\u308F\u308C\u3066\u3044\u308B\u3002"@ja ,
		"Cologne Cathedral (German: K\u00F6lner Dom, officially Hohe Domkirche St. Petrus, Latin: Ecclesia Cathedralis Sanctorum Petri, English: High Cathedral of Saint Peter) is a Roman Catholic cathedral in Cologne, Germany. It is the seat of the Archbishop of Cologne and of the administration of the Archdiocese of Cologne. It is a renowned monument of German Catholicism and Gothic architecture and was declared a World Heritage Site in 1996. It is Germany's most visited landmark, attracting an average of 20,000 people a day, currently the tallest twin-spired church at 157 m (515 ft) tall."@en ,
		"\u0643\u0627\u062A\u062F\u0631\u0627\u0626\u064A\u0629 \u0643\u0648\u0644\u0648\u0646\u064A\u0627 (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u0629: K\u00F6lner Dom \u0643\u0648\u0644\u0646\u0631 \u062F\u0648\u0645 \u0648\u0627\u0633\u0645\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0631\u0633\u0645\u064A Hohe Domkirche St. Peter und Maria) \u0647\u064A \u0625\u062D\u062F\u0649 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0627\u0644\u0635\u0631\u0648\u062D \u0627\u0644\u0645\u0639\u0645\u0627\u0631\u064A\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062F\u064A\u0646\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0647\u064A\u0628\u0629 \u0641\u064A \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u0627 \u0648\u062A\u062A\u0645\u062A\u0639 \u0628\u0642\u062F\u0631\u0629 \u0639\u0627\u0644\u064A\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u062C\u0630\u0628 \u0623\u0643\u0628\u0631 \u0646\u0633\u0628\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0633\u064A\u0627\u062D \u0639\u0631\u0641\u0647\u062A\u0627 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u0627. \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0643\u0627\u062A\u062F\u0631\u0627\u0626\u064A\u0629 \u062A\u0639\u062F \u0627\u0644\u0631\u0645\u0632 \u0627\u0644\u062D\u0642\u064A\u0642\u064A \u0644\u0645\u062F\u064A\u0646\u0629 \u0643\u0648\u0644\u0648\u0646\u064A\u0627 \u0645 \u0648\u0647\u0648 \u0645\u0627 \u064A\u062F\u0641\u0639 \u0627\u0644\u0643\u062B\u064A\u0631\u064A\u0646 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0639\u062A\u0628\u0627\u0631 \u0645\u062F\u064A\u0646\u0629 \u0643\u0648\u0644\u0648\u0646\u064A\u0627 \u0628\u0645\u062B\u0627\u0628\u0629 \u062C\u0633\u062F \u0628\u0644\u0627 \u0631\u0648\u062D \u062F\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0643\u0627\u062A\u062F\u0631\u0627\u0626\u064A\u0629 \"\u0627\u0644\u062F\u0648\u0645\". \u062A\u062A\u0628\u0639 \u0627\u0644\u0643\u0627\u062A\u062F\u0631\u0627\u0626\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0646\u064A\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0627\u062B\u0648\u0644\u064A\u0643\u064A\u0629 \u0648\u0647\u064A \u0645\u0642\u0631 \u0631\u0626\u064A\u0633 \u0623\u0633\u0627\u0642\u0641\u0629 \u0643\u0648\u0644\u0648\u0646\u064A\u0627. \u0639\u0646\u062F\u0645\u0627 \u0627\u0646\u062A\u0647\u0649 \u0628\u0646\u0627\u0621 \u0628\u0631\u062C\u064A\u0647\u0627 \u0641\u064A \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 1880 \u0645 \u0643\u0627\u0646\u062A \u0623\u0637\u0648\u0644 \u0628\u0646\u0627\u0621 \u0641\u064A \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 (\u0628\u0631\u062C\u0627\u0647\u0627 \u064A\u0631\u062A\u0641\u0639\u0627\u0646 \u0625\u0644\u0649 157 \u0645\u062A\u0631\u0627\u064B\u064B) \u0648\u0628\u0642\u064A\u062A \u0643\u0630\u0644\u0643 \u062D\u062A\u0649 \u0628\u0646\u0627\u0621 \u0635\u0631\u062D \u0648\u0627\u0634\u0646\u0637\u0646 \u0639\u0627\u0645 1884 \u0645."@ar ,
		"\u041A\u0451\u043B\u044C\u043D\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0441\u043E\u0431\u043E\u0440 (\u043D\u0435\u043C. K\u00F6lner Dom) \u2014 \u0440\u0438\u043C\u0441\u043A\u043E-\u043A\u0430\u0442\u043E\u043B\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0433\u043E\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0441\u043E\u0431\u043E\u0440 \u0432 \u041A\u0451\u043B\u044C\u043D\u0435. \u0417\u0430\u043D\u0438\u043C\u0430\u0435\u0442 \u0442\u0440\u0435\u0442\u044C\u0435 \u043C\u0435\u0441\u0442\u043E \u0432 \u0441\u043F\u0438\u0441\u043A\u0435 \u0441\u0430\u043C\u044B\u0445 \u0432\u044B\u0441\u043E\u043A\u0438\u0445 \u0446\u0435\u0440\u043A\u0432\u0435\u0439 \u043C\u0438\u0440\u0430 \u0438 \u0432\u043D\u0435\u0441\u0451\u043D \u0432 \u0441\u043F\u0438\u0441\u043E\u043A \u043E\u0431\u044A\u0435\u043A\u0442\u043E\u0432 \u0412\u0441\u0435\u043C\u0438\u0440\u043D\u043E\u0433\u043E \u043A\u0443\u043B\u044C\u0442\u0443\u0440\u043D\u043E\u0433\u043E \u043D\u0430\u0441\u043B\u0435\u0434\u0438\u044F. \u0421\u0442\u0440\u043E\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C\u0441\u0442\u0432\u043E \u0433\u043B\u0430\u0432\u043D\u043E\u0433\u043E \u0445\u0440\u0430\u043C\u0430 \u041A\u0451\u043B\u044C\u043D\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0430\u0440\u0445\u0438\u0435\u043F\u0438\u0441\u043A\u043E\u043F\u0438\u0438 \u0432\u0435\u043B\u043E\u0441\u044C \u0432 \u0434\u0432\u0430 \u043F\u0440\u0438\u0451\u043C\u0430 \u2014 \u0432 1248\u20141437 \u0433\u0433. \u0438 \u0432 1842\u20141880 \u0433\u043E\u0434\u0430\u0445. \u041F\u043E \u043E\u043A\u043E\u043D\u0447\u0430\u043D\u0438\u0438 \u0441\u0442\u0440\u043E\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C\u0441\u0442\u0432\u0430 157-\u043C\u0435\u0442\u0440\u043E\u0432\u044B\u0439 \u0441\u043E\u0431\u043E\u0440 \u043D\u0430 \u0447\u0435\u0442\u044B\u0440\u0435 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u0441\u0442\u0430\u043B \u0441\u0430\u043C\u044B\u043C \u0432\u044B\u0441\u043E\u043A\u0438\u043C \u0437\u0434\u0430\u043D\u0438\u0435\u043C \u043C\u0438\u0440\u0430."@ru ,
		"Katedra \u015Awi\u0119tego Piotra i Naj\u015Bwi\u0119tszej Marii Panny w Kolonii (niem. K\u00F6lner Dom, oficjalnie Hohe Domkirche St. Peter und Maria) \u2013 archikatedra, najwi\u0119kszy i najwa\u017Cniejszy ko\u015Bci\u00F3\u0142 niemieckiej Kolonii. W latach 313 do 782 \u015Bwi\u0105tynia by\u0142a siedzib\u0105 biskupstwa, od 795 do dzi\u015B arcybiskupstwa kolo\u0144skiego. Na wie\u017Cach katedry wisi dwana\u015Bcie dzwon\u00F3w, w tym cztery gotyckie z XIV i XV stulecia oraz najwi\u0119kszy bij\u0105cy dzwon w Europie \u2013 Dzwon \u015Awi\u0119tego Piotra."@pl ,
		"\u79D1\u9686\u4E3B\u6559\u5EA7\u5802\uFF08K\u00F6lner Dom\uFF0C\u5168\u540DHohe Domkirche St. Peter und Maria\uFF09\uFF0C\u662F\u4F4D\u65BC\u5FB7\u570B\u79D1\u9686\u7684\u4E00\u5EA7\u5929\u4E3B\u6559\u4E3B\u6559\u5EA7\u5802\uFF0C\u5B83\u662F\u79D1\u9686\u5E02\u6BEB\u65E0\u4E89\u8BAE\u7684\u6807\u5FD7\u6027\u5EFA\u7B51\u7269\u3002157\u7C73\u9AD8\u7684\u949F\u697C\u4F7F\u5F97\u5B83\u6210\u4E3A\u5FB7\u56FD\u7B2C\u4E8C\uFF08\u4EC5\u6B21\u4E8E\u4E4C\u5C14\u59C6\u5E02\u7684\u70CF\u723E\u59C6\u4E3B\u6559\u5EA7\u5802\uFF09\u3001\u4E16\u754C\u7B2C\u4E09\u9AD8\u7684\u6559\u5802\uFF0C\u53E6\u5916\u4E5F\u662F\u4E16\u754C\u4E0A\u7B2C\u4E09\u5927\u7684\u54E5\u7279\u5F0F\u6559\u5802\uFF08\u524D\u4E24\u4F4D\u662F\u585E\u7EF4\u5229\u4E9A\u4E3B\u6559\u5EA7\u5802\u548C\u7C73\u5170\u4E3B\u6559\u5EA7\u5802\uFF09\u3002\u5B83\u5F9E13\u4E16\u7D00\u4E2D\u8D77\u5EFA\uFF0C\u5DE5\u7A0B\u6642\u65B7\u6642\u7E8C\uFF0C\u81F31880\u5E74\u624D\u7531\u5FB7\u7687\u5A01\u5EC9\u4E00\u4E16\u5BA3\u544A\u5B8C\u5DE5\uFF0C\u8017\u65F6\u8D85\u904E600\u5E74\uFF0C\u76F4\u5230\u4ECA\u65E5\u4ECD\u7136\u4FEE\u7E55\u5DE5\u7A0B\u4E0D\u65B7\u3002\u827A\u672F\u53F2\u4E13\u5BB6\u8BA4\u4E3A\u5B83\u5B8C\u7F8E\u5730\u7ED3\u5408\u4E86\u6240\u6709\u4E2D\u4E16\u7EAA\u54E5\u7279\u5F0F\u5EFA\u7B51\u548C\u88C5\u9970\u5143\u7D20\uFF0C\u56E0\u6B64\u806F\u5408\u570B\u6559\u79D1\u6587\u7D44\u7E54\u4E8E1996\u5E74\u5C06\u5176\u5217\u70BA\u4E16\u754C\u6587\u5316\u907A\u7522\uFF082004\u5E74\u79D1\u9686\u4E3B\u6559\u5EA7\u5802\u88AB\u5217\u5165\u7015\u5371\u4E16\u754C\u907A\u7522\u540D\u5F55\uFF0C2006\u5E74\u8131\u79BB\u8BE5\u540D\u5F55\uFF09\u3002 1880\u5E74\u81F31888\u5E74\u95F4\u79D1\u9686\u4E3B\u6559\u5EA7\u5802\u66FE\u662F\u4E16\u754C\u4E0A\u6700\u9AD8\u7684\u5EFA\u7B51\u3002\u5B83\u81F3\u4ECA\u4ECD\u662F\u5FB7\u56FD\u6700\u53D7\u6B22\u8FCE\u7684\u65C5\u6E38\u666F\u70B9\uFF1A2001\u5E74\u67095\u767E\u4E07\u6E38\u5BA2\u53C2\u89C2\u4E86\u8FD9\u5EA7\u6559\u5802\uFF0C2004\u5E74\u8FBE\u5230\u4E866\u767E\u4E07\u3002 \u79D1\u9686\u4E3B\u6559\u5EA7\u5802\u96B8\u5C6C\u65BC\u5929\u4E3B\u6559\u79D1\u9686\u603B\u6559\u533A\uFF0C\u662F\u79D1\u9686\u7E3D\u4E3B\u6559\u7684\u4E3B\u6559\u5EA7\u5802\u3002"@zh ,
		"Der K\u00F6lner Dom (eigentlich die Hohe Domkirche St. Petrus) ist eine r\u00F6misch-katholische Kirche in K\u00F6ln unter dem Patrozinium des Apostels Petrus. Die Kathedrale des Erzbistums K\u00F6ln war bis Ende 2009 auch Pfarrkirche der Domgemeinde; seit 2010 ist sie von der Pfarrseelsorge exemt. Seit 1996 z\u00E4hlt der K\u00F6lner Dom zum UNESCO-Weltkulturerbe."@de ,
		"A Catedral de Col\u00F4nia (portugu\u00EAs brasileiro) ou Col\u00F3nia (portugu\u00EAs europeu) (alem\u00E3o: K\u00F6lner Dom), localizada na cidade alem\u00E3 de Col\u00F4nia, \u00E9 uma igreja de estilo g\u00F3tico, o marco principal da cidade e seu s\u00EDmbolo n\u00E3o-oficial."@pt ,
		"La cath\u00E9drale de Cologne (en allemand : K\u00F6lner Dom, de son nom plus officiel Hohe Domkirche St. Petrus, soit \u00AB Haute \u00C9glise Cath\u00E9drale Saint-Pierre \u00BB) est une \u00E9glise catholique romaine de la ville de Cologne ainsi que la cath\u00E9drale de l'archev\u00EAch\u00E9 de Cologne. Avec ses 157 m\u00E8tres de haut et ses 533 marches, elle est la deuxi\u00E8me plus haute \u00E9glise d'Allemagne et du monde pour ses tours, apr\u00E8s l'\u00C9glise principale d'Ulm."@fr ,
		"De dom van Keulen (Dom St. Peter und Maria) is een gotische kathedraal in het centrum van de Duitse stad Keulen. Het is de hoofdkerk van het aartsbisdom Keulen. Daarnaast is het de grootste kathedraal in Duitsland en tevens een van de grootste in heel Europa. De bouw begon op 15 augustus 1248 en kwam in de 15e eeuw stil te liggen. Pas eeuwen later, in 1824, werd de bouw hervat op basis van de originele ontwerpen. De dom werd in 1880 uiteindelijk in neogotische stijl voltooid. Alleen het laagste gedeelte van de westelijke toren is nog uit de 13e eeuw."@nl ,
		"La catedral de Colonia (en alem\u00E1n, K\u00F6lner Dom \u2014oficialmente Hohe Domkirche St. Peter\u2014), de estilo g\u00F3tico, comenz\u00F3 a construirse en 1248 y no se termin\u00F3 hasta 1880. Est\u00E1 situada en el centro de la ciudad de Colonia. Con sus 157 metros de altura fue el edificio m\u00E1s alto del mundo hasta la culminaci\u00F3n del Monumento a Washington en 1884, de 170 metros. Es el monumento m\u00E1s visitado de Alemania.[cita requerida] Fue declarada Patrimonio de la Humanidad por la Unesco en el a\u00F1o 1996."@es ;
	dbp:bells	11 .
@prefix dbpedia-es:	<http://es.dbpedia.org/resource/> .
dbr:Cologne_Cathedral	owl:sameAs	dbpedia-es:Catedral_de_Colonia ,
		<http://ko.dbpedia.org/resource/\uCFB0\uB978_\uB300\uC131\uB2F9> .
@prefix yago-res:	<http://yago-knowledge.org/resource/> .
dbr:Cologne_Cathedral	owl:sameAs	yago-res:Cologne_Cathedral ,
		wikidata:Q4176 ,
		<http://de.dbpedia.org/resource/K\u00F6lner_Dom> ,
		<http://fr.dbpedia.org/resource/Cath\u00E9drale_de_Cologne> ,
		<http://id.dbpedia.org/resource/Katedral_K\u00F6ln> ,
		<http://pt.dbpedia.org/resource/Catedral_de_Col\u00F4nia> ,
		<http://el.dbpedia.org/resource/\u039A\u03B1\u03B8\u03B5\u03B4\u03C1\u03B9\u03BA\u03CC\u03C2_\u039D\u03B1\u03CC\u03C2_\u03C4\u03B7\u03C2_\u039A\u03BF\u03BB\u03C9\u03BD\u03AF\u03B1\u03C2> ,
		<http://rdf.freebase.com/ns/m.0m4nl> .
@prefix dbpedia-eu:	<http://eu.dbpedia.org/resource/> .
dbr:Cologne_Cathedral	owl:sameAs	dbpedia-eu:Koloniako_katedrala ,
		<http://cs.dbpedia.org/resource/Katedr\u00E1la_svat\u00E9ho_Petra_(Kol\u00EDn_nad_R\u00FDnem)> ,
		<http://ja.dbpedia.org/resource/\u30B1\u30EB\u30F3\u5927\u8056\u5802> ,
		<http://pl.dbpedia.org/resource/Katedra_\u015Bw._Piotra_i_Naj\u015Bwi\u0119tszej_Marii_Panny_w_Kolonii> ,
		<http://d-nb.info/gnd/4122597-1> ,
		dbr:Cologne_Cathedral .
@prefix dbpedia-it:	<http://it.dbpedia.org/resource/> .
dbr:Cologne_Cathedral	owl:sameAs	dbpedia-it:Duomo_di_Colonia .
@prefix dbpedia-nl:	<http://nl.dbpedia.org/resource/> .
dbr:Cologne_Cathedral	owl:sameAs	dbpedia-nl:Dom_van_Keulen .
@prefix dbpedia-wikidata:	<http://wikidata.dbpedia.org/resource/> .
dbr:Cologne_Cathedral	owl:sameAs	dbpedia-wikidata:Q4176 ,
		<http://sws.geonames.org/6324464/> .
@prefix dct:	<http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix dbc:	<http://dbpedia.org/resource/Category:> .
dbr:Cologne_Cathedral	dct:subject	dbc:World_Heritage_Sites_in_Germany ,
		dbc:Landmarks_in_Cologne ,
		dbc:Roman_Catholic_cathedrals_in_Germany ,
		dbc:Gothic_architecture_in_Germany ,
		dbc:World_Heritage_Sites_in_Danger ,
		dbc:Christian_architecture ,
		<http://dbpedia.org/resource/Category:Former_world\u0027s_tallest_buildings> ,
		<http://dbpedia.org/resource/Category:13th-century_Roman_Catholic_church_buildings> ,
		dbc:Churches_completed_in_1880 ,
		dbc:Churches_in_Cologne ,
		<http://dbpedia.org/resource/Category:19th-century_Roman_Catholic_church_buildings> ,
		dbc:Articles_containing_video_clips ,
		<http://dbpedia.org/resource/Category:Innenstadt,_Cologne> ,
		dbc:Visitor_attractions_in_Cologne ;
	foaf:name	"Cathedral of Saint Peter"@en ,
		"Cologne Cathedral"@en ;
	foaf:homepage	<http://www.koelner-dom.de/index.php?id=2&L=1> .
@prefix xsd:	<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
dbr:Cologne_Cathedral	geo:lat	"50.9412994384765625"^^xsd:float ;
	geo:long	"6.95800018310546875"^^xsd:float ;
	foaf:depiction	<http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gothic-Cologne-Cathedral-004.jpg> ;
	foaf:isPrimaryTopicOf	wikipedia-en:Cologne_Cathedral .
@prefix virtrdf:	<http://www.openlinksw.com/schemas/virtrdf#> .
dbr:Cologne_Cathedral	geo:geometry	"POINT(6.9580001831055 50.941299438477)"^^virtrdf:Geometry ;
	dbp:provost	"Gerd Bachner"^^rdf:langString ;
	dbp:rows	2 ,
		3 ;
	dbp:years	"(157.38 m)"^^rdf:langString ,
		1880 ;
	dbp:after	dbr:Ulm_Minster ;
	dbp:status	dbr:Cathedral ;
	dbp:director	"Eberhard Metternich"^^rdf:langString ;
	dbp:vicar	"Tobias Hopmann"^^rdf:langString .
@prefix prov:	<http://www.w3.org/ns/prov#> .
dbr:Cologne_Cathedral	prov:wasDerivedFrom	<http://en.wikipedia.org/wiki/Cologne_Cathedral?oldid=744898245> .
@prefix georss:	<http://www.georss.org/georss/> .
dbr:Cologne_Cathedral	georss:point	"50.9413 6.958" .
@prefix ns25:	<http://koelner-dommusik.de/index.php/de/domorgeln/domorganisten/> .
dbr:Cologne_Cathedral	dbo:wikiPageExternalLink	ns25:boenig .
@prefix ns26:	<http://www.wdr.de/> .
dbr:Cologne_Cathedral	dbo:wikiPageExternalLink	ns26:domcam ,
		<http://whc.unesco.org/sites/292.htm> ,
		<http://www.koelner-dom.de/index.php?id=2&L=1> ,
		<http://koelner-dommusik.de> ,
		<http://whc.unesco.org/en/list/292> ,
		<http://gigapan.com/gigapans/105398> ;
	dbp:caption	19 ,
		"View of Cologne Cathedral across the Rhine"^^rdf:langString ,
		"Groundplan"^^rdf:langString ;
	dbp:coordinatesDisplay	"inline,title"^^rdf:langString ;
	dbp:align	"right"^^rdf:langString ;
	dbp:id	"s0000111"^^rdf:langString ;
	dbp:image	"Jahrbuch MZK Band 03 - Gew\u00F6lbesystem - Fig 75 Chordurchschnitt des Domes zu C\u00F6ln - S\u00FCdseite.jpg"^^rdf:langString ,
		"Plan.cathedrale.Cologne.png"^^rdf:langString ;
	dbp:before	dbr:Rouen_Cathedral ;
	dbp:assistantorganist	"Ulrich Br\u00FCggemann"^^rdf:langString ;
	dbp:viceprovost	"Robert Kleine"^^rdf:langString ;
	dbo:location	dbr:Cologne ;
	dbp:denomination	dbr:Roman_Catholic ;
	dbp:spireQuantity	2 ;
	dbp:province	dbr:List_of_Roman_Catholic_dioceses_in_Germany ;
	dbp:headerAlign	"center"^^rdf:langString ;
	dbo:abstract	"Katedra \u015Awi\u0119tego Piotra i Naj\u015Bwi\u0119tszej Marii Panny w Kolonii (niem. K\u00F6lner Dom, oficjalnie Hohe Domkirche St. Peter und Maria) \u2013 archikatedra, najwi\u0119kszy i najwa\u017Cniejszy ko\u015Bci\u00F3\u0142 niemieckiej Kolonii. W latach 313 do 782 \u015Bwi\u0105tynia by\u0142a siedzib\u0105 biskupstwa, od 795 do dzi\u015B arcybiskupstwa kolo\u0144skiego. Budowa obecnej gotyckiej \u015Bwi\u0105tyni rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 w 1248 i trwa\u0142a z przerwami ponad 600 lat do 1880. Usytuowana na miejscu rzymskiej \u015Bwi\u0105tyni z IV wieku i p\u00F3\u017Aniejszego ko\u015Bcio\u0142a z czas\u00F3w karoli\u0144skich nieopodal rzeki Ren katedra kolo\u0144ska ma 144 m d\u0142ugo\u015Bci i 86 m szeroko\u015Bci oraz wie\u017Ce o wysoko\u015Bci 157,38 mPo uko\u0144czeniu wie\u017C (oko\u0142o 1870) katedra by\u0142a najwy\u017Csz\u0105 budowl\u0105 \u015Bwiata do 1884. Jest drug\u0105 co do wysoko\u015Bci gotyck\u0105 budowl\u0105 sakraln\u0105 na \u015Bwiecie (po katedrze w Ulm) i trzeci\u0105 co do wielko\u015Bci katedr\u0105 \u015Bwiata pod wzgl\u0119dem powierzchni (po katedrze \u015Awi\u0119tej Marii w Sewilli i katedrze Narodzin \u015Awi\u0119tej Marii w Mediolanie). Powierzchnia ko\u015Bcio\u0142a wraz z wie\u017Cami to 7000 m\u00B2. W 1996 r. katedra zosta\u0142a wpisana na list\u0119 \u015Bwiatowego dziedzictwa UNESCO. Budowla jest wizyt\u00F3wk\u0105 zar\u00F3wno Kolonii, jak i ca\u0142ych Niemiec, masowo odwiedzan\u0105 przez pielgrzym\u00F3w i turyst\u00F3w; w 2001 by\u0142o to blisko 6 mln os\u00F3b. W 2005 roku katedra by\u0142a jednym z g\u0142\u00F3wnych punkt\u00F3w programu \u015Awiatowych Dni M\u0142odzie\u017Cy pod przewodnictwem papie\u017Ca Benedykta XVI. Budow\u0119 \u015Bwi\u0105tyni rozpocz\u0119to nie tylko na potrzeby liturgiczne, lecz tak\u017Ce dla umieszczenia w niej sprowadzonych z Mediolanu relikwii Trzech Kr\u00F3li. Wysokie prezbiterium jest ideowym nawi\u0105zaniem do \u015Bredniowiecznych relikwiarzy. Relikwie uczyni\u0142y Koloni\u0119 wa\u017Cnym o\u015Brodkiem pielgrzymkowym w \u015Bredniowieczu, obok takich miejsc jak Rzym, Jerozolima, Santiago de Compostela i Akwizgran. Pod wzgl\u0119dem architektonicznym katedra stanowi cenny przyk\u0142ad recepcji francuskiego gotyku katedralnego oraz rozpowszechnionej na terenie kraj\u00F3w Rzeszy metody wielokrotnego stosowania element\u00F3w wertykalnych wewn\u0105trz i na elewacjach zewn\u0119trznych. W XIX wieku by\u0142a jednym z najwa\u017Cniejszych \u017Ar\u00F3de\u0142 inspiracji dla architektury neogotyckiej. Uko\u0144czenie budowy kolo\u0144skiej katedry by\u0142o cenn\u0105 okazj\u0105 do poznania \u015Bredniowiecznej sztuki budowlanej, inspiracj\u0105 dla kszta\u0142tuj\u0105cego si\u0119 w Niemczech romantyzmu, do kszta\u0142towania idei umocnienia niemieckiego katolicyzmu, g\u0142oszonych m.in. przez Augusta Reicherspergera. Wystr\u00F3j wn\u0119trza tworzy cenny zbi\u00F3r sztuki \u015Bredniowiecznej, nowo\u017Cytnej i nowoczesnej. Spo\u015Br\u00F3d nich wyr\u00F3\u017Cniaj\u0105 si\u0119 dominuj\u0105cy nad gotyckim o\u0142tarzem g\u0142\u00F3wnym z II po\u0142. XIII w. relikwiarz Trzech Kr\u00F3li, przedroma\u0144ski krucyfiks Gerona, gotyckie o\u0142tarze \u015Awi\u0119tej Klary z XIV w. oraz O\u0142tarz Patron\u00F3w Miasta \u2013 drugi z nich jest dzie\u0142em Stefana Lochnera. Ponadto gotyckie rze\u017Aby Marii, Jezusa, Aposto\u0142\u00F3w oraz Madonny Mediola\u0144skiej i Pi\u0119knej Madonny, gotyckie stalle, liczne witra\u017Ce z XIII\u2013XX w. Na wie\u017Cach katedry wisi dwana\u015Bcie dzwon\u00F3w, w tym cztery gotyckie z XIV i XV stulecia oraz najwi\u0119kszy bij\u0105cy dzwon w Europie \u2013 Dzwon \u015Awi\u0119tego Piotra."@pl ,
		"\u041A\u0451\u043B\u044C\u043D\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0441\u043E\u0431\u043E\u0440 (\u043D\u0435\u043C. K\u00F6lner Dom) \u2014 \u0440\u0438\u043C\u0441\u043A\u043E-\u043A\u0430\u0442\u043E\u043B\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0433\u043E\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0441\u043E\u0431\u043E\u0440 \u0432 \u041A\u0451\u043B\u044C\u043D\u0435. \u0417\u0430\u043D\u0438\u043C\u0430\u0435\u0442 \u0442\u0440\u0435\u0442\u044C\u0435 \u043C\u0435\u0441\u0442\u043E \u0432 \u0441\u043F\u0438\u0441\u043A\u0435 \u0441\u0430\u043C\u044B\u0445 \u0432\u044B\u0441\u043E\u043A\u0438\u0445 \u0446\u0435\u0440\u043A\u0432\u0435\u0439 \u043C\u0438\u0440\u0430 \u0438 \u0432\u043D\u0435\u0441\u0451\u043D \u0432 \u0441\u043F\u0438\u0441\u043E\u043A \u043E\u0431\u044A\u0435\u043A\u0442\u043E\u0432 \u0412\u0441\u0435\u043C\u0438\u0440\u043D\u043E\u0433\u043E \u043A\u0443\u043B\u044C\u0442\u0443\u0440\u043D\u043E\u0433\u043E \u043D\u0430\u0441\u043B\u0435\u0434\u0438\u044F. \u0421\u0442\u0440\u043E\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C\u0441\u0442\u0432\u043E \u0433\u043B\u0430\u0432\u043D\u043E\u0433\u043E \u0445\u0440\u0430\u043C\u0430 \u041A\u0451\u043B\u044C\u043D\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0430\u0440\u0445\u0438\u0435\u043F\u0438\u0441\u043A\u043E\u043F\u0438\u0438 \u0432\u0435\u043B\u043E\u0441\u044C \u0432 \u0434\u0432\u0430 \u043F\u0440\u0438\u0451\u043C\u0430 \u2014 \u0432 1248\u20141437 \u0433\u0433. \u0438 \u0432 1842\u20141880 \u0433\u043E\u0434\u0430\u0445. \u041F\u043E \u043E\u043A\u043E\u043D\u0447\u0430\u043D\u0438\u0438 \u0441\u0442\u0440\u043E\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C\u0441\u0442\u0432\u0430 157-\u043C\u0435\u0442\u0440\u043E\u0432\u044B\u0439 \u0441\u043E\u0431\u043E\u0440 \u043D\u0430 \u0447\u0435\u0442\u044B\u0440\u0435 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u0441\u0442\u0430\u043B \u0441\u0430\u043C\u044B\u043C \u0432\u044B\u0441\u043E\u043A\u0438\u043C \u0437\u0434\u0430\u043D\u0438\u0435\u043C \u043C\u0438\u0440\u0430."@ru ,
		"A Catedral de Col\u00F4nia (portugu\u00EAs brasileiro) ou Col\u00F3nia (portugu\u00EAs europeu) (alem\u00E3o: K\u00F6lner Dom), localizada na cidade alem\u00E3 de Col\u00F4nia, \u00E9 uma igreja de estilo g\u00F3tico, o marco principal da cidade e seu s\u00EDmbolo n\u00E3o-oficial. \u00C9 a terceira igreja mais alta do mundo \u00E9 patrim\u00F4nio da humanidade. O s\u00EDmbolo da cidade atrai seis milh\u00F5es de turistas por ano, sendo o local tur\u00EDstico mais visitado da Alemanha. Em 1164, foram trazidas de Mil\u00E3o as supostas ossadas dos Tr\u00EAs Reis Magos. Elas est\u00E3o atr\u00E1s do altar, numa arca de ouro e prata, ornamentada com pedras preciosas. Imperd\u00EDveis s\u00E3o tamb\u00E9m as 12 igrejas rom\u00E2nicas na cidade."@pt ,
		"Cologne Cathedral (German: K\u00F6lner Dom, officially Hohe Domkirche St. Petrus, Latin: Ecclesia Cathedralis Sanctorum Petri, English: High Cathedral of Saint Peter) is a Roman Catholic cathedral in Cologne, Germany. It is the seat of the Archbishop of Cologne and of the administration of the Archdiocese of Cologne. It is a renowned monument of German Catholicism and Gothic architecture and was declared a World Heritage Site in 1996. It is Germany's most visited landmark, attracting an average of 20,000 people a day, currently the tallest twin-spired church at 157 m (515 ft) tall. Construction of Cologne Cathedral commenced in 1248 and was halted in 1473, leaving it unfinished. Work restarted in the 19th century and was completed, to the original plan, in 1880. The cathedral is the largest Gothic church in Northern Europe and has the second-tallest spires. The towers for its two huge spires give the cathedral the largest fa\u00E7ade of any church in the world. The choir has the largest height to width ratio, 3.6:1, of any medieval church. Cologne's medieval builders had planned a grand structure to house the reliquary of the Three Kings and fit its role as a place of worship for the Holy Roman Emperor. Despite having been left incomplete during the medieval period, Cologne Cathedral eventually became unified as \"a masterpiece of exceptional intrinsic value\" and \"a powerful testimony to the strength and persistence of Christian belief in medieval and modern Europe\"."@en ,
		"\u79D1\u9686\u4E3B\u6559\u5EA7\u5802\uFF08K\u00F6lner Dom\uFF0C\u5168\u540DHohe Domkirche St. Peter und Maria\uFF09\uFF0C\u662F\u4F4D\u65BC\u5FB7\u570B\u79D1\u9686\u7684\u4E00\u5EA7\u5929\u4E3B\u6559\u4E3B\u6559\u5EA7\u5802\uFF0C\u5B83\u662F\u79D1\u9686\u5E02\u6BEB\u65E0\u4E89\u8BAE\u7684\u6807\u5FD7\u6027\u5EFA\u7B51\u7269\u3002157\u7C73\u9AD8\u7684\u949F\u697C\u4F7F\u5F97\u5B83\u6210\u4E3A\u5FB7\u56FD\u7B2C\u4E8C\uFF08\u4EC5\u6B21\u4E8E\u4E4C\u5C14\u59C6\u5E02\u7684\u70CF\u723E\u59C6\u4E3B\u6559\u5EA7\u5802\uFF09\u3001\u4E16\u754C\u7B2C\u4E09\u9AD8\u7684\u6559\u5802\uFF0C\u53E6\u5916\u4E5F\u662F\u4E16\u754C\u4E0A\u7B2C\u4E09\u5927\u7684\u54E5\u7279\u5F0F\u6559\u5802\uFF08\u524D\u4E24\u4F4D\u662F\u585E\u7EF4\u5229\u4E9A\u4E3B\u6559\u5EA7\u5802\u548C\u7C73\u5170\u4E3B\u6559\u5EA7\u5802\uFF09\u3002\u5B83\u5F9E13\u4E16\u7D00\u4E2D\u8D77\u5EFA\uFF0C\u5DE5\u7A0B\u6642\u65B7\u6642\u7E8C\uFF0C\u81F31880\u5E74\u624D\u7531\u5FB7\u7687\u5A01\u5EC9\u4E00\u4E16\u5BA3\u544A\u5B8C\u5DE5\uFF0C\u8017\u65F6\u8D85\u904E600\u5E74\uFF0C\u76F4\u5230\u4ECA\u65E5\u4ECD\u7136\u4FEE\u7E55\u5DE5\u7A0B\u4E0D\u65B7\u3002\u827A\u672F\u53F2\u4E13\u5BB6\u8BA4\u4E3A\u5B83\u5B8C\u7F8E\u5730\u7ED3\u5408\u4E86\u6240\u6709\u4E2D\u4E16\u7EAA\u54E5\u7279\u5F0F\u5EFA\u7B51\u548C\u88C5\u9970\u5143\u7D20\uFF0C\u56E0\u6B64\u806F\u5408\u570B\u6559\u79D1\u6587\u7D44\u7E54\u4E8E1996\u5E74\u5C06\u5176\u5217\u70BA\u4E16\u754C\u6587\u5316\u907A\u7522\uFF082004\u5E74\u79D1\u9686\u4E3B\u6559\u5EA7\u5802\u88AB\u5217\u5165\u7015\u5371\u4E16\u754C\u907A\u7522\u540D\u5F55\uFF0C2006\u5E74\u8131\u79BB\u8BE5\u540D\u5F55\uFF09\u3002 1880\u5E74\u81F31888\u5E74\u95F4\u79D1\u9686\u4E3B\u6559\u5EA7\u5802\u66FE\u662F\u4E16\u754C\u4E0A\u6700\u9AD8\u7684\u5EFA\u7B51\u3002\u5B83\u81F3\u4ECA\u4ECD\u662F\u5FB7\u56FD\u6700\u53D7\u6B22\u8FCE\u7684\u65C5\u6E38\u666F\u70B9\uFF1A2001\u5E74\u67095\u767E\u4E07\u6E38\u5BA2\u53C2\u89C2\u4E86\u8FD9\u5EA7\u6559\u5802\uFF0C2004\u5E74\u8FBE\u5230\u4E866\u767E\u4E07\u3002 \u79D1\u9686\u4E3B\u6559\u5EA7\u5802\u96B8\u5C6C\u65BC\u5929\u4E3B\u6559\u79D1\u9686\u603B\u6559\u533A\uFF0C\u662F\u79D1\u9686\u7E3D\u4E3B\u6559\u7684\u4E3B\u6559\u5EA7\u5802\u3002"@zh ,
		"\u30B1\u30EB\u30F3\u5927\u8056\u5802\uFF08\u30B1\u30EB\u30F3\u3060\u3044\u305B\u3044\u3069\u3046\u3001\u72EC:K\u00F6lner Dom\uFF09\u306F\u3001\u30C9\u30A4\u30C4\u306E\u30B1\u30EB\u30F3\u306B\u3042\u308B\u30B4\u30B7\u30C3\u30AF\u69D8\u5F0F\u306E\u5927\u8056\u5802\u3002\u6B63\u5F0F\u540D\u79F0\u306F\u3001\u30B6\u30F3\u30AF\u30C8\u30FB\u30DA\u30FC\u30BF\u30FC\u30FB\u30A6\u30F3\u30C8\u30FB\u30DE\u30EA\u30A2\u5927\u8056\u5802\uFF08Dom St. Peter und Maria\u3002\u8056\u30DA\u30C8\u30ED\u3068\u30DE\u30EA\u30A2\u5927\u8056\u5802\u306E\u610F\uFF09\u3002\u30B4\u30B7\u30C3\u30AF\u69D8\u5F0F\u306E\u5EFA\u7BC9\u7269\u3068\u3057\u3066\u306F\u4E16\u754C\u6700\u5927\u3067\u3042\u308A\u3001\u30ED\u30FC\u30DE\u30FB\u30AB\u30C8\u30EA\u30C3\u30AF\u6559\u4F1A\u306E\u30DF\u30B5\u304C\u304A\u3053\u306A\u308F\u308C\u3066\u3044\u308B\u3002\u5927\u8056\u5802\u306E\u7DAD\u6301\u7BA1\u7406\u306F\u4E3B\u306B\u30B1\u30EB\u30F3\u5927\u8056\u5802\u4E2D\u592E\u5EFA\u7BC9\u5354\u4F1A\u306B\u3088\u3063\u3066\u62C5\u308F\u308C\u3066\u3044\u308B\u3002"@ja ,
		"De dom van Keulen (Dom St. Peter und Maria) is een gotische kathedraal in het centrum van de Duitse stad Keulen. Het is de hoofdkerk van het aartsbisdom Keulen. Daarnaast is het de grootste kathedraal in Duitsland en tevens een van de grootste in heel Europa. De bouw begon op 15 augustus 1248 en kwam in de 15e eeuw stil te liggen. Pas eeuwen later, in 1824, werd de bouw hervat op basis van de originele ontwerpen. De dom werd in 1880 uiteindelijk in neogotische stijl voltooid. Alleen het laagste gedeelte van de westelijke toren is nog uit de 13e eeuw. Vanaf de 157,38 meter hoge noordtoren en de 157,31 meter hoge zuidtoren (beide 509 treden) kan men de hele stad overzien. De dom is gebouwd in de vorm van een kruiskerk en is inclusief het schip en de torens 144,58 meter lang en 86,25 meter breed. Het gebouw heeft een bijzondere inventaris, waaronder enkele glas-in-loodramen die dateren uit de 14e en de 16e eeuw. De kathedraal bevindt zich op 250 meter van de Rijn en ligt in de buurt van het K\u00F6ln Hauptbahnhof, de Hohenzollernbr\u00FCcke, het museum Ludwig en het Romeins-Germaans museum."@nl ,
		"\u0643\u0627\u062A\u062F\u0631\u0627\u0626\u064A\u0629 \u0643\u0648\u0644\u0648\u0646\u064A\u0627 (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u0629: K\u00F6lner Dom \u0643\u0648\u0644\u0646\u0631 \u062F\u0648\u0645 \u0648\u0627\u0633\u0645\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0631\u0633\u0645\u064A Hohe Domkirche St. Peter und Maria) \u0647\u064A \u0625\u062D\u062F\u0649 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0627\u0644\u0635\u0631\u0648\u062D \u0627\u0644\u0645\u0639\u0645\u0627\u0631\u064A\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062F\u064A\u0646\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0647\u064A\u0628\u0629 \u0641\u064A \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u0627 \u0648\u062A\u062A\u0645\u062A\u0639 \u0628\u0642\u062F\u0631\u0629 \u0639\u0627\u0644\u064A\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u062C\u0630\u0628 \u0623\u0643\u0628\u0631 \u0646\u0633\u0628\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0633\u064A\u0627\u062D \u0639\u0631\u0641\u0647\u062A\u0627 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u0627. \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0643\u0627\u062A\u062F\u0631\u0627\u0626\u064A\u0629 \u062A\u0639\u062F \u0627\u0644\u0631\u0645\u0632 \u0627\u0644\u062D\u0642\u064A\u0642\u064A \u0644\u0645\u062F\u064A\u0646\u0629 \u0643\u0648\u0644\u0648\u0646\u064A\u0627 \u0645 \u0648\u0647\u0648 \u0645\u0627 \u064A\u062F\u0641\u0639 \u0627\u0644\u0643\u062B\u064A\u0631\u064A\u0646 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0639\u062A\u0628\u0627\u0631 \u0645\u062F\u064A\u0646\u0629 \u0643\u0648\u0644\u0648\u0646\u064A\u0627 \u0628\u0645\u062B\u0627\u0628\u0629 \u062C\u0633\u062F \u0628\u0644\u0627 \u0631\u0648\u062D \u062F\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0643\u0627\u062A\u062F\u0631\u0627\u0626\u064A\u0629 \"\u0627\u0644\u062F\u0648\u0645\". \u062A\u062A\u0628\u0639 \u0627\u0644\u0643\u0627\u062A\u062F\u0631\u0627\u0626\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0646\u064A\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0627\u062B\u0648\u0644\u064A\u0643\u064A\u0629 \u0648\u0647\u064A \u0645\u0642\u0631 \u0631\u0626\u064A\u0633 \u0623\u0633\u0627\u0642\u0641\u0629 \u0643\u0648\u0644\u0648\u0646\u064A\u0627. \u0639\u0646\u062F\u0645\u0627 \u0627\u0646\u062A\u0647\u0649 \u0628\u0646\u0627\u0621 \u0628\u0631\u062C\u064A\u0647\u0627 \u0641\u064A \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 1880 \u0645 \u0643\u0627\u0646\u062A \u0623\u0637\u0648\u0644 \u0628\u0646\u0627\u0621 \u0641\u064A \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 (\u0628\u0631\u062C\u0627\u0647\u0627 \u064A\u0631\u062A\u0641\u0639\u0627\u0646 \u0625\u0644\u0649 157 \u0645\u062A\u0631\u0627\u064B\u064B) \u0648\u0628\u0642\u064A\u062A \u0643\u0630\u0644\u0643 \u062D\u062A\u0649 \u0628\u0646\u0627\u0621 \u0635\u0631\u062D \u0648\u0627\u0634\u0646\u0637\u0646 \u0639\u0627\u0645 1884 \u0645. \u0648\u0644\u062F\u062A \u0641\u0643\u0631\u0629 \u0628\u0646\u0627\u0621 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0643\u0646\u064A\u0633\u0629 \u0641\u064A \u0639\u0627\u0645 1164 \u0645 \u0628\u0639\u062F \u0623\u0646 \u0642\u0627\u0645 \u0631\u0626\u064A\u0633 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0627\u0642\u0641\u0629 \u0641\u064A \u0645\u062F\u064A\u0646\u0629 \u0643\u0648\u0644\u0648\u0646\u064A\u0627 \u0627\u0644\u0643\u0627\u0631\u062F\u064A\u0646\u0627\u0644 \u0631\u0627\u064A\u0646\u0627\u0644\u062F \u0641\u0648\u0646 \u062F\u0627\u0633\u064A\u0644\u0644 \u0628\u0625\u062D\u0636\u0627\u0631 \u0631\u0641\u0627\u062A \u0627\u0644\u0645\u062C\u0648\u0633 \u0627\u0644\u062B\u0644\u0627\u062B\u0629 \u0645\u0646 \u0645\u064A\u0644\u0627\u0646\u0648 \u0625\u0644\u0649 \u0643\u0648\u0644\u0648\u0646\u064A\u0627 \u0643\u0647\u062F\u064A\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0642\u064A\u0635\u0631 \u0641\u0631\u064A\u062F\u0631\u064A\u0643 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0630\u064A \u0627\u062D\u062A\u0644 \u0645\u064A\u0644\u0627\u0646\u0648 \u0641\u064A \u0646\u0641\u0633 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645. \u0648\u0648\u0641\u0642\u0627\u064B \u0644\u0644\u0631\u0648\u0627\u064A\u0629 \u0627\u0644\u062A\u0627\u0631\u064A\u062E\u064A\u0629 \u0641\u0627\u0644\u0645\u062C\u0648\u0633 \u0627\u0644\u062B\u0644\u0627\u062B\u0629 \u0647\u0645 \u0645\u0646 \u062A\u0646\u0628\u0624\u0648\u0627 \u0628\u0645\u064A\u0644\u0627\u062F \u0627\u0644\u0633\u064A\u062F \u0627\u0644\u0645\u0633\u064A\u062D\u060C \u0648\u064A\u0628\u062F\u0648 \u0623\u0646 \u0631\u0641\u0627\u062A\u0647\u0645 \u0642\u062F \u0646\u0642\u0644\u062A \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0642\u062F\u0633 \u0623\u062B\u0646\u0627\u0621 \u0627\u0644\u062D\u0645\u0644\u0627\u062A \u0627\u0644\u0635\u0644\u064A\u0628\u064A\u0629. \u0627\u0642\u062A\u0628\u0633 \u062A\u0635\u0645\u064A\u0645 \u0627\u0644\u0643\u0627\u062A\u062F\u0631\u0627\u0626\u064A\u0629 \u0627\u0644\u062D\u0627\u0644\u064A \u0645\u0646 \u0645\u0628\u0646\u0627\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0642\u062F\u064A\u0645 \u0627\u0644\u0630\u064A \u062A\u0645 \u062A\u062F\u0634\u064A\u0646\u0647 \u0641\u064A \u0639\u0627\u0645 873 \u0645 \u0648\u0627\u0644\u0630\u064A \u062A\u062D\u0648\u0644 \u0641\u064A\u0645\u0627 \u0628\u0639\u062F \u0625\u0644\u0649 \u0645\u062B\u0627\u0644 \u062A\u0645 \u0627\u0644\u0627\u062D\u062A\u0630\u0627\u0621 \u0628\u0647 \u0641\u064A \u0645\u062C\u0627\u0644 \u0641\u0646 \u062A\u0635\u0645\u064A\u0645 \u0648\u0628\u0646\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0643\u0646\u0627\u0626\u0633 \u0641\u064A \u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u0627. \u0648\u0641\u064A \u0639\u0627\u0645 1248 \u0645 \u0623\u0639\u064A\u062F \u0628\u0646\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0643\u0646\u064A\u0633\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0637\u0631\u0627\u0632 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0645\u0627\u0631\u064A \u0627\u0644\u0642\u0648\u0637\u064A. \u0648\u062E\u0644\u0627\u0644 \u0639\u0645\u0644\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0647\u062F\u0645 \u0634\u0628 \u062D\u0631\u064A\u0642 \u0641\u064A \u0627\u0644\u062C\u0632\u0621 \u0627\u0644\u0634\u0631\u0642\u064A \u0644\u0644\u0643\u0627\u062A\u062F\u0631\u0627\u0626\u064A\u0629 \u0645\u0645\u0627 \u062F\u0641\u0639 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645\u0644\u064A\u0646 \u0641\u064A\u0647\u0627 \u0622\u0646\u0630\u0627\u0643 \u0625\u0644\u0649 \u0625\u0639\u0627\u062F\u0629 \u062A\u0631\u0645\u064A\u0645 \u0627\u0644\u062C\u0632\u0621 \u0627\u0644\u063A\u0631\u0628\u064A \u0641\u0642\u0637 \u0644\u0625\u062A\u0627\u062D\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0645\u0643\u0627\u0646\u064A\u0629 \u0644\u0625\u0642\u0627\u0645\u0629 \u0642\u062F\u0627\u0633\u0627\u062A \u062F\u064A\u0646\u064A\u0629 \u0641\u064A\u0647. \u0627\u0633\u062A\u0645\u0631 \u0627\u0644\u0639\u0645\u0644 \u0644\u0623\u0643\u062B\u0631 \u0645\u0646 600 \u0639\u0627\u0645 \u062D\u062A\u0649 \u062A\u0645 \u0627\u0644\u0648\u0635\u0648\u0644 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0643\u0646\u064A\u0633\u0629 \u0641\u064A \u0634\u0643\u0644\u0647\u0627 \u0627\u0644\u062D\u0627\u0644\u064A. \u0641\u064A \u0639\u0627\u0645 1996 \u062A\u0645 \u0627\u062E\u062A\u064A\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0643\u0646\u064A\u0633\u0629 \u0643\u0623\u062D\u062F \u0645\u0648\u0627\u0642\u0639 \u0627\u0644\u062A\u0631\u0627\u062B \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064A \u0645\u0646 \u0642\u0628\u0644 \u0627\u0644\u064A\u0648\u0646\u0633\u0643\u0648 \u0648\u0641\u064A \u0639\u0627\u0645 2004 \u0645 \u062A\u0645 \u0625\u062F\u0631\u0627\u062C\u0647\u0627 \u0641\u064A \u0642\u0627\u0626\u0645\u0629 \u0645\u0648\u0627\u0642\u0639 \u0627\u0644\u062A\u0631\u0627\u062B \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064A \u0627\u0644\u0645\u0647\u062F\u062F\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0647\u062F\u0645 \u0628\u0633\u0628\u0628 \u0643\u062B\u0631\u0629 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0628\u0646\u0627\u0621 \u062D\u0648\u0644\u0647\u0627 \u0648\u0627\u0644\u0639\u062F\u064A\u062F \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0623\u062E\u0631\u0649. \u064A\u062D\u064A\u0637 \u0628\u0627\u0644\u0643\u0627\u062A\u062F\u0631\u0627\u0626\u064A\u0629 \u0645\u064A\u062F\u0627\u0646 \u0643\u0628\u064A\u0631 \u062E\u0627\u0648\u064A\u060C \u062A\u0642\u0627\u0645 \u0628\u0647 \u0627\u0644\u062D\u0641\u0644\u0627\u062A \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064A\u0642\u064A\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062A\u0638\u0627\u0647\u0631\u0627\u062A \u0627\u0644\u062B\u0642\u0627\u0641\u064A\u0629 \u0648\u0645\u0646\u0647 \u064A\u0646\u062A\u0642\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0621 \u0625\u0644\u0649 \u0623\u0643\u0628\u0631 \u0634\u0627\u0631\u0639 \u062A\u062C\u0627\u0631\u064A \u0641\u064A \u0643\u0648\u0644\u0648\u0646\u064A\u0627. \u0648\u0645\u0646 \u0647\u0646\u0627 \u064A\u0645\u0643\u0646 \u0623\u064A\u0636\u0627\u064B \u0645\u0634\u0627\u0647\u062F\u0629 \u0645\u0648\u0643\u0628 \u0643\u0631\u0646\u0641\u0627\u0644 \u0643\u0648\u0644\u0648\u0646\u064A\u0627 \u0627\u0644\u0634\u0647\u064A\u0631\u060C \u0627\u0644\u0630\u064A \u064A\u0645\u0631 \u062A\u062D\u062A \u0633\u0641\u062D \u0627\u0644\u0643\u0627\u062A\u062F\u0631\u0627\u0626\u064A\u0629. \u0648\u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0631\u063A\u0645 \u0645\u0646 \u0623\u0646 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0645\u062D\u064A\u0637 \u0630\u0648 \u0627\u0644\u0637\u0627\u0628\u0639 \u0627\u0644\u062A\u062C\u0627\u0631\u064A \u0644\u0627 \u064A\u0639\u0643\u0633 \u0627\u0644\u0632\u062E\u0645 \u0627\u0644\u062A\u0627\u0631\u064A\u062E\u064A \u0644\u0644\u0643\u0627\u062A\u062F\u0631\u0627\u0626\u064A\u0629\u060C \u0625\u0644\u0627 \u0623\u0646\u0647\u0627 \u062A\u0647\u0628\u0647 \u0647\u0627\u0644\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0642\u062F\u0633\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0633\u0627\u0645\u064A\u0629\u060C \u0627\u062D\u062A\u0641\u0627\u0621\u064B \u0628\u0647 \u0648\u0628\u0627\u0644\u062D\u064A\u0627\u0629 \u0627\u0644\u0622\u062F\u0645\u064A\u0629."@ar ,
		"La catedral de Colonia (en alem\u00E1n, K\u00F6lner Dom \u2014oficialmente Hohe Domkirche St. Peter\u2014), de estilo g\u00F3tico, comenz\u00F3 a construirse en 1248 y no se termin\u00F3 hasta 1880. Est\u00E1 situada en el centro de la ciudad de Colonia. Con sus 157 metros de altura fue el edificio m\u00E1s alto del mundo hasta la culminaci\u00F3n del Monumento a Washington en 1884, de 170 metros. Es el monumento m\u00E1s visitado de Alemania.[cita requerida] Fue declarada Patrimonio de la Humanidad por la Unesco en el a\u00F1o 1996."@es ,
		"Der K\u00F6lner Dom (eigentlich die Hohe Domkirche St. Petrus) ist eine r\u00F6misch-katholische Kirche in K\u00F6ln unter dem Patrozinium des Apostels Petrus. Die Kathedrale des Erzbistums K\u00F6ln war bis Ende 2009 auch Pfarrkirche der Domgemeinde; seit 2010 ist sie von der Pfarrseelsorge exemt. Seit 1996 z\u00E4hlt der K\u00F6lner Dom zum UNESCO-Weltkulturerbe. Der K\u00F6lner Dom ist mit 157,38 Metern H\u00F6he nach dem Ulmer M\u00FCnster das zweith\u00F6chste Kirchengeb\u00E4ude Europas sowie das dritth\u00F6chste der Welt. Die Kathedrale steht rund 250 Meter vom Rhein entfernt an der ehemaligen n\u00F6rdlichen r\u00F6mischen Stadtgrenze in direkter Nachbarschaft von Hauptbahnhof, Hohenzollernbr\u00FCcke, Museum Ludwig und R\u00F6misch-Germanischem Museum. Sie ist auf dem Domh\u00FCgel rund 17 m \u00FCber dem Rhein von einer modernen Betonkonstruktion, der Domplatte, umgeben. Das Grundst\u00FCck hat die Adresse Domkloster 4, 50667 K\u00F6ln. Der K\u00F6lner Dom z\u00E4hlt zu den weltweit gr\u00F6\u00DFten Kathedralen im gotischen Baustil. Viele Kunsthistoriker sehen in ihm eine einmalige Harmonisierung s\u00E4mtlicher Bauelemente und des Schmuckwerks im Stil der sp\u00E4tmittelalterlich-gotischen Architektur verwirklicht. Wichtig zum Verst\u00E4ndnis ist die Tatsache, dass der Baubeginn des K\u00F6lner Doms zwar ins 13. Jahrhundert f\u00E4llt (Gotik), der Dom aber erst im 19. Jahrhundert nach jahrhundertelangem Baustopp vollendet wurde (Neugotik). Die charakteristische Doppelturmfront ist somit weitgehend ein Werk des industrialisierten 19. Jahrhunderts, gleichwohl gestaltet nach den 1814 wieder aufgefundenen Pl\u00E4nen, die ein Abbild der vorgesehenen Westfassade zeigen. Die mittelalterliche Gotik hat nur zwei bedeutende Kircht\u00FCrme dieser durchbrochenen Bauart hervorgebracht: Stra\u00DFburg und Freiburg. Alle anderen \u00E4hnlichen T\u00FCrme wie beispielsweise in Ulm oder Regensburg sind Werke der Neugotik des 19. Jahrhunderts. Die riesige Fl\u00E4che der Westfassade mitsamt den beiden T\u00FCrmen von \u00FCber 7100 m\u00B2 ist bis heute nirgendwo \u00FCbertroffen worden. Von 1880 bis 1884 war der K\u00F6lner Dom das h\u00F6chste Geb\u00E4ude der Welt. Er ist zudem die meistbesuchte Sehensw\u00FCrdigkeit Deutschlands: 2001 wurden f\u00FCnf Millionen, seit 2004 j\u00E4hrlich sechs Millionen Besucher aus aller Welt gez\u00E4hlt, im Durchschnitt etwa 20.000 pro Tag. Im August 2005 besuchte Papst Benedikt XVI. anl\u00E4sslich des Weltjugendtages 2005 den Dom. Daran erinnert die vom K\u00F6lner Bildhauer Heribert Calleen gestaltete bronzene Gedenktafel im Mittelschiff."@de ,
		"La cath\u00E9drale de Cologne (en allemand : K\u00F6lner Dom, de son nom plus officiel Hohe Domkirche St. Petrus, soit \u00AB Haute \u00C9glise Cath\u00E9drale Saint-Pierre \u00BB) est une \u00E9glise catholique romaine de la ville de Cologne ainsi que la cath\u00E9drale de l'archev\u00EAch\u00E9 de Cologne. Avec ses 157 m\u00E8tres de haut et ses 533 marches, elle est la deuxi\u00E8me plus haute \u00E9glise d'Allemagne et du monde pour ses tours, apr\u00E8s l'\u00C9glise principale d'Ulm. Elle se situe \u00E0 l'ancienne fronti\u00E8re romaine du Nord de la ville, juste \u00E0 c\u00F4t\u00E9 de l'actuelle gare, \u00E0 proximit\u00E9 de la vieille ville (Altstadt), du pont Hohenzollern et des mus\u00E9es Ludwig et romain-germanique, \u00E0 250 m du Rhin. Elle est entour\u00E9e d'une construction moderne en b\u00E9ton, le \u00AB plateau de la Cath\u00E9drale \u00BB (Domplatte). Le tout se situe sur la \u00AB colline de la Cath\u00E9drale \u00BB (Domh\u00FCgel), \u00E0 17 m\u00E8tres au-dessus du Rhin. Elle est \u00E9galement la troisi\u00E8me plus vaste cath\u00E9drale de style gothique (apr\u00E8s la cath\u00E9drale de S\u00E9ville et le d\u00F4me de Milan). Son exceptionnelle valeur intrins\u00E8que et, malgr\u00E9 l'ach\u00E8vement tardif de la construction, son authenticit\u00E9 architecturale li\u00E9e \u00E0 une fid\u00E9lit\u00E9 absolue aux plans d'origine ont \u00E9t\u00E9 reconnues par l'Unesco qui l'a inscrite en 1996 sur sa liste du patrimoine mondial. L'\u00E9norme fa\u00E7ade ouest avec les deux tours, de plus de 7 100 m2, n'a pour l'instant \u00E9t\u00E9 d\u00E9pass\u00E9e nulle part ailleurs dans le monde. C'est le monument le plus visit\u00E9 d'Allemagne, avec 5 millions de visiteurs en 2001 et 6 millions en 2004, venus du monde entier. Le pape Beno\u00EEt XVI s'y est rendu en 2005, lors des Journ\u00E9es mondiales de la Jeunesse organis\u00E9es \u00E0 Cologne."@fr ;
	dbo:thumbnail	<http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gothic-Cologne-Cathedral-004.jpg?width=300> ;
	dbo:wikiPageRevisionID	744898245 ;
	dbo:wikiPageID	88384 ;
	dbo:country	dbr:Germany .
@prefix ns27:	<http://www.w3.org/2006/03/wn/wn20/instances/> .
dbr:Cologne_Cathedral	dbp:wordnet_type	ns27:synset-skyscraper-noun-1 ,
		ns27:synset-monument-noun-2 ;
	dbp:functionalStatus	"Active"^^rdf:langString ;
	dbp:organist	ns25:boenig .
@prefix ns28:	<http://purl.org/linguistics/gold/> .
dbr:Cologne_Cathedral	ns28:hypernym	dbr:Cathedral ;
	dbp:title	<http://dbpedia.org/resource/World\u0027s_tallest_structure> ,
		"Cologne Cathedral"^^rdf:langString ,
		dbr:List_of_tallest_buildings_and_structures_in_the_world ,
		dbr:List_of_tallest_buildings_in_Europe ;
	dbp:width	185 ,
		255 ;
	dbp:direction	"horizontal"^^rdf:langString ;
	dbo:architecturalStyle	dbr:Gothic_architecture ;
	dbp:archdiocese	dbr:Roman_Catholic_Archdiocese_of_Cologne ;
	dbp:yearsBuilt	1950 ,
		1840 ,
		1248 ;
	dbp:archbishop	dbr:Rainer_Woelki .
dbr:Ulm_Minster	dbp:before	dbr:Cologne_Cathedral .
dbr:Roman_Catholic_Archdiocese_of_Cologne	dbp:cathedral	dbr:Cologne_Cathedral .
dbr:Josef_Frings	dbp:buried	dbr:Cologne_Cathedral .
dbr:Eurovision_Young_Musicians_2016	dbp:venue	dbr:Cologne_Cathedral .
dbr:Eurovision_Young_Musicians_2014	dbp:venue	dbr:Cologne_Cathedral .
dbr:Cathedral_of_Cologne	dbo:wikiPageRedirects	dbr:Cologne_Cathedral .
dbr:Koelner_Dom	dbo:wikiPageRedirects	dbr:Cologne_Cathedral .
dbr:Washington_Monument	dbp:before	dbr:Cologne_Cathedral .
dbr:Cologne_cathedral	dbo:wikiPageRedirects	dbr:Cologne_Cathedral .
dbr:The_Cologne_Cathedral	dbo:wikiPageRedirects	dbr:Cologne_Cathedral .
<http://dbpedia.org/resource/High_Cathedral_of_Sts._Peter_and_Mary>	dbo:wikiPageRedirects	dbr:Cologne_Cathedral .
dbr:High_Cathedral_of_Saints_Peter_and_Mary	dbo:wikiPageRedirects	dbr:Cologne_Cathedral .